【地產潮文】為自由盡力奮鬥 - 地產小子

"假如希望將來還有自由、法治，今天請盡力奮鬥，這很可能是香港人最後一次發聲的機會。"

最近發了一個惡夢，夢見香城建造了一個個名為「思想轉化營」的集中營，住著數以百萬計的香城居民，他們因為曾參與遊行示威、曾閱讀異見文章等各式各樣的理由而「被自願」進入集中營，他們受到各式各樣的酷刑對待，不少人被釋放半年後，持續腎病、頭痛、失憶、停經、陽痿等症狀，但在官府的監視下都只能對外說「我們最幸福」。

最近香港持續出現示威衝突，已有傳媒質疑721元朗恐襲有疑似黑幫收「柯打做嘢」，肆無忌憚行私刑，中聯辦在事件上更被指扮演「煽動」角色，有社運人士更認為黑社會的行動是警方的部署之一，也就是說香港警務處是元朗站恐襲的策劃和組織者。

中國是否「法治」與「文明」社會，大家有目共睹。香港這個地方或許對中國共產黨還有利用價值，但香港人就沒有利用價值。

香港是一個成王敗寇的社會，大多數「沒有立場」的人都只會擁戴「成功者」，即現在有權有勢有財富的人，認定現在爭取民主自由的人都是「搞事」，收了錢或受到外國勢力指使。現在香港已經安裝可監控的智慧燈柱，共產黨對香港人的威脅有增無減，免於恐懼的自由只會逐漸消失。香港人，假如希望將來還有自由、法治，今天請盡力奮鬥，這很可能是香港人最後一次發聲的機會。